---
author: luis
date: 2021-04-26 13:08:31.043000
image: /images/uploads/diamadre.jpg
layout: post
slug: como celebrar dia de la madre
tags:
- trucos
- regalos
title: 'Cómo celebrar el día de la madre: regalos y sorpresas. Sorteo'
---

Se acerca el día de la madre, ese día especial en el que todos conmemoramos la figura materna, en agradecimiento a que fueron ellas las que nos dieron la vida. Aunque en la mayoría de países del mundo se celebra, lo peculiar es que no todos lo hacemos en la misma fecha.

El año pasado andabamos confinados y escribimos este post para homenajear a todas la madres que alentabamos a nuestras familias en los hogares: [Feliz dia de la madre confinada](https://madrescabreadas.com/2020/05/02/dia-madre-confinada/)

Es por eso que, en este artículo, además de traeros algunas ideas para el día de las madres, vamos a repasar qué día se celebra esta fecha tan especial para todos. 

Y tú, ¿Ya tienes elegido el regalo del día de la madre? Tanto si lo tienes como si no, sigue leyendo porque ademas vamos a sugerirte unas sorpresas que le vana a encantar.

## ¿Cuándo se celebra el día de la madre?

El día de la madre no tiene una fecha fija cada año, como si pasa con el día del padre que es el 19 de Marzo. En este caso, se fija siempre para el primer domingo del mes de mayo, por lo que el día puede variar según el año. En nuestro país, España, se ha fijado, la fecha del día de la madre 2021 es el 2 de mayo. No somos los únicos que adoptamos esta costumbre, también lo hacen en otros países como Portugal, Hungría, Lituania o Sudáfrica.

![dia de la madre](/images/uploads/madre.jpg "día de la madre")

En Latinoamérica la cosa es diferente y se adapta a cada país. La mayoría adoptan el segundo domingo de mayo de cada año como el día de la madre, como es el caso de Colombia, Venezuela, Cuba, Brasil, Ecuador, Perú o Uruguay, mientras que otras tienen asignada la fecha del 10 de mayo para el festejo del día de la madre, como es el caso de México, Guatemala o El Salvador.

## Estas son las mejores sorpresas para el día de la madre

En este día se puede sorprender a las mamás de mil maneras diferentes, ya sea con un regalo no esperado o con esos detalles que marcan la diferencia y consiguen que el día sea especial. Hoy os vamos a recomendar algunas de ellas que pueden resultar una gran idea para regalar en el día de la madre.

### Desayuno en la cama como regalo del dia de la madre

Esto es un clásico que nunca falla y en el que tendremos que estar compinchados tanto hijos como padre. Nos levantaremos antes que mamá para que podamos preparar su desayuno favorito y despertarle con una gran sorpresa. ¿Imaginas mejor forma de despertar en tu día especial?

![sorpresa desayuno mama](/images/uploads/desayuno.jpg "sorpresa desayuno mamá")

### Baño relajante de regalo del dia de la madre

¿Qué tal continuar el día con un baño relajante? Esta es una opción muy buena si tenéis bañera en casa. Podemos preparar a mamá un baño y para ello puedes usar sales o las tan de moda [bombas de baño]([https://www.amazon.es/Homasy-Esencial-Burbujas-Efervescentes-Cumplea%C3%B1os/dp/B08694DS4X/ref=sr_1_3_sspa?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&dchild=1&keywords=bombas+ba%C3%B1o&qid=1619016474&sr=8-3-spons&psc=1&smid=A25RIZWJWT7K69&spLa=ZW5jcnlwdGVkUXVhbGlmaWVyPUExR0hNRDEyRkQyWTJBJmVuY3J5cHRlZElkPUEwNDEyMDYwMkowTFI1SFM2VVRNNyZlbmNyeXB0ZWRBZElkPUEwNjAzNTcwUExPT1ZDSU9YTThTJndpZGdldE5hbWU9c3BfYXRmJmFjdGlvbj1jbGlja1JlZGlyZWN0JmRvTm90TG9nQ2xpY2s9dHJ1ZQ==&madrescabread-21](https://www.amazon.es/Homasy-Esencial-Burbujas-Efervescentes-Cumplea%C3%B1os/dp/B08694DS4X/ref=sr_1_3_sspa?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&dchild=1&keywords=bombas+ba%C3%B1o&qid=1619016474&sr=8-3-spons&psc=1&smid=A25RIZWJWT7K69&spLa=ZW5jcnlwdGVkUXVhbGlmaWVyPUExR0hNRDEyRkQyWTJBJmVuY3J5cHRlZElkPUEwNDEyMDYwMkowTFI1SFM2VVRNNyZlbmNyeXB0ZWRBZElkPUEwNjAzNTcwUExPT1ZDSU9YTThTJndpZGdldE5hbWU9c3BfYXRmJmFjdGlvbj1jbGlja1JlZGlyZWN0JmRvTm90TG9nQ2xpY2s9dHJ1ZQ==&madrescabread-21)) (enlace afiliado).



### Una tarta sorpresa para el dia de la madre

En toda celebración tiene que haber una[ tarta sorpresa]([https://www.amazon.es/Royal-Tarta-chocolate-Paquete-sobres/dp/B01M12HLHA/ref=sr_1_21?**mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&dchild=1&keywords=tarta+royal&qid=1619017128&sr=8-21https://www.amazon.es/Homasy-Esencial-Burbujas-Efervescentes-Cumplea%C3%B1os/dp/B08694DS4X/ref=sr_1_3_sspa?**mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&dchild=1&keywords=bombas+ba%C3%B1o&qid=1619016474&sr=8-3-spons&psc=1&smid=A25RIZWJWT7K69&spLa=ZW5jcnlwdGVkUXVhbGlmaWVyPUExR0hNRDEyRkQyWTJBJmVuY3J5cHRlZElkPUEwNDEyMDYwMkowTFI1SFM2VVRNNyZlbmNyeXB0ZWRBZElkPUEwNjAzNTcwUExPT1ZDSU9YTThTJndpZGdldE5hbWU9c3BfYXRmJmFjdGlvbj1jbGlja1JlZGlyZWN0JmRvTm90TG9nQ2xpY2s9dHJ1ZQ==&madrescabread-21](https://www.amazon.es/Royal-Tarta-chocolate-Paquete-sobres/dp/B01M12HLHA/ref=sr_1_21?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&dchild=1&keywords=tarta+royal&qid=1619017128&sr=8-21https://www.amazon.es/Homasy-Esencial-Burbujas-Efervescentes-Cumplea%C3%B1os/dp/B08694DS4X/ref=sr_1_3_sspa?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&dchild=1&keywords=bombas+ba%C3%B1o&qid=1619016474&sr=8-3-spons&psc=1&smid=A25RIZWJWT7K69&spLa=ZW5jcnlwdGVkUXVhbGlmaWVyPUExR0hNRDEyRkQyWTJBJmVuY3J5cHRlZElkPUEwNDEyMDYwMkowTFI1SFM2VVRNNyZlbmNyeXB0ZWRBZElkPUEwNjAzNTcwUExPT1ZDSU9YTThTJndpZGdldE5hbWU9c3BfYXRmJmFjdGlvbj1jbGlja1JlZGlyZWN0JmRvTm90TG9nQ2xpY2s9dHJ1ZQ==&madrescabread-21)) (enlace afiliado) y nada mejor que si la hemos hecho nosotros mismos. Es posible que no todos tengamos la misma destreza en la cocina, me incluyo. Mi truco es tirar de esas tartas de sobre, muy fáciles de preparar y en la que nos pueden ayudar los más pequeños, lo que hará aún más especial la sorpresa. En casa nos gusta mucho esta y, aunque sabemos que no es la opción más sana, está muy rica y la elaboración puede resultar muy divertida.

[](https://www.amazon.es/Royal-Tarta-chocolate-Paquete-sobres/dp/B01M12HLHA/ref=sr_1_21?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&dchild=1&keywords=tarta+royal&qid=1619017128&sr=8-21https://www.amazon.es/Homasy-Esencial-Burbujas-Efervescentes-Cumplea%C3%B1os/dp/B08694DS4X/ref=sr_1_3_sspa?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&dchild=1&keywords=bombas+ba%C3%B1o&qid=1619016474&sr=8-3-spons&psc=1&smid=A25RIZWJWT7K69&spLa=ZW5jcnlwdGVkUXVhbGlmaWVyPUExR0hNRDEyRkQyWTJBJmVuY3J5cHRlZElkPUEwNDEyMDYwMkowTFI1SFM2VVRNNyZlbmNyeXB0ZWRBZElkPUEwNjAzNTcwUExPT1ZDSU9YTThTJndpZGdldE5hbWU9c3BfYXRmJmFjdGlvbj1jbGlja1JlZGlyZWN0JmRvTm90TG9nQ2xpY2s9dHJ1ZQ==&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Ideas para celebrar el día de la madre en casa

En circunstancias normales quizás nos apetecería más salir a comer por ahí o algún plan en familia pero todo hay que adaptarlo a este nuevo tiempo que nos ha tocado vivir, incluso la celebración del día de la madre. Aquí tienes una serie de ideas que puedes llevar a cabo para ofrecer un día especial a las mamás aunque sea entre la 4 paredes de nuestro hogar.

### Juegos en Familia por el dia de la madre

En casa nos gustan mucho los juegos de mesa y creemos que es una buena alternativa al poder salir a divertirse. Habría que encontrar ese juego en el que todos los integrantes de la familia pudieran jugar y tendríamos que adaptar el nivel si tenemos pequeños en casa. Pasar tiempo en familia puede ser uno de los mejores regalos que le podemos hacer a una madre.

### Manualidades para el dia de la madre

Es un clásico que nunca falla y me gustaría en este punto compartir también un pequeño truco para los que no somos habilidosos con las manualidades. Nosotros lo hicimos incluso con la mamá presente y fue una actividad en la que nos divertimos mucho.

Papá nulo para las manualidades, mamá algo más habilidosa pero tampoco para tirar cohetes y la niña siendo aún pequeña, las esperanzas eran pocas en el resultado pero encontré un [kit perfecto de manualidades para torpes](<https://www.amazon.es/DigHealth-Crafting-Artesan%C3%ADa-DIY-Florero-Botones/dp/B08D8XCLKW/ref=pd_sbs_1?pd_rd_w=kAJMO&pf_rd_p=c289ec33-e7ac-4087-b63e-bf352f1cf145&pf_rd_r=ZEM302NSCX69NM36ZY18&pd_rd_r=ab16d586-d9fe-481d-9cbc-68bb66e227dd&pd_rd_wg=dtsyO&pd_rd_i=B08D8XCLKW&psc=1&madrescabread-21>) como yo. El resultado es un jarrón de flores muy bonito que la pequeña aún enseña a todas las visitas porque está muy orgullosa de haberlo hecho ella.

[](https://www.amazon.es/DigHealth-Crafting-Artesan%C3%ADa-DIY-Florero-Botones/dp/B08D8XCLKW/ref=pd_sbs_1?pd_rd_w=kAJMO&pf_rd_p=c289ec33-e7ac-4087-b63e-bf352f1cf145&pf_rd_r=ZEM302NSCX69NM36ZY18&pd_rd_r=ab16d586-d9fe-481d-9cbc-68bb66e227dd&pd_rd_wg=dtsyO&pd_rd_i=B08D8XCLKW&psc=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Cine en casa por el dia de la madre

Mientras que mamá elige la película, nosotros nos podemos encargar de ir preparando las palomitas y prepararnos para una sesión de cine en casa. Si nosotros no vamos al cine, el cine vendrá a nosotros y nos parece un plan idóneo para acabar el día de la madre todos juntos en el sofá.

Esperamos que hayáis anotado nuestras ideas para el día de las madres y las actividades para el día de la madre que os hemos propuesto. Si es así no olvides compartirlo, porque compartir es vivir y a nosotros nos dais vida con ello.

Tambien te puede resultar de interes este post sobre [regalos para jovenes y adolescentes](https://madrescabreadas.com/2020/05/02/dia-madre-confinada/)

Os dejo este sorteo activo en nuestro Instagram. Participa!

<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/COGdyYRllD3/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"><div style="padding:16px;"> <a href="https://www.instagram.com/p/COGdyYRllD3/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank"> <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;"> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div></div></div><div style="padding: 19% 0;"></div> <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;"><svg width="50px" height="50px" viewBox="0 0 60 60" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink"><g stroke="none" stroke-width="1" fill="none" fill-rule="evenodd"><g transform="translate(-511.000000, -20.000000)" fill="#000000"><g><path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631"></path></g></g></g></svg></div><div style="padding-top: 8px;"> <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;"> Ver esta publicación en Instagram</div></div><div style="padding: 12.5% 0;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;"><div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div></div><div style="margin-left: 8px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)"></div></div><div style="margin-left: auto;"> <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div></div></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div></div></a><p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/COGdyYRllD3/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">Una publicación compartida de Madre de adolescentes y niños (@madrescabreadas)</a></p></div></blockquote> <script async src="//www.instagram.com/embed.js"></script>